{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_040290",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "동환봉사"
    },
    "text": "同環奉仕 (동환봉사)\\n\nこの木版本は、「我が国に帰ってきて密封して王に捧げる文」という意味のタイトルを持つものです。本は、趙憲が1574年(宣祖7年)に明の神宗の誕生日を祝うために中国に派遣された聖節使として行った後、朝鮮でも実施されることを訴えられたものです。本は2つの部分で構成されており、前半部分には8つの章が収められています。第1章では、中国の儒学者である孔子をはじめとする儒学の尊崇と朝鮮の金宏弼、趙光祖、李彦寂、李滉などを文廟に配向して「聖廟配享」を論じています。第2章は「内外書官」と題され、官職の任免制度の改善について述べられています。第3章は医官制度について述べられており、「貴賎医官」というタイトルです。第4章は「食品連音」というタイトルで、官員が質素な食生活を先導しなければならないことに言及しています。第5章は「士夫邑陽」と題され、士大夫同士の接待の慣例について語られています。第6章は「師生接礼」と題され、師と弟子の間での接待の例について論じられています。第7章では、地方の風俗を浄化することについて述べられています。最後の章である第8章では、「軍事規律」について論じています。趙憲はこれらの8章と質正録1編を先祖に捧げ、「我が国にも明の制度をそのまま遵守しなければならない」と述べました。しかし、先祖は上訴文に対して反応せず、「数千里も離れた場所では風俗が同じではないが、風俗や習慣の違いを考慮せずに無理に行おうとしたら、ただ世間を驚かせるだけであり、うまくいかないこともあるだろう」と言いました。主張が受け入れられなかったため、後半に収録された16章の上訴文は掲載されませんでした。趙憲の意図は、明の制度を取り入れるだけでなく、夏・隠・周の3代の政治を挽回しようとすることにもあったようです。本の最後には安邦俊の跋文が掲載されています。",
    "QA": [
        {
            "question": "この木版本のタイトルは何ですか？",
            "answer": "「我が国に帰ってきて密封して王に捧げる文」という意味のタイトルを持ちます。"
        },
        {
            "question": "この本の前半部分は何章から成り立っていますか？",
            "answer": "この本の前半部分には8つの章が収められています。"
        },
        {
            "question": "第1章では何について論じられていますか？",
            "answer": "第1章では、儒学の尊崇と朝鮮の文廟に配向して「聖廟配享」を論じられています。"
        },
        {
            "question": "第2章のタイトルは何ですか？",
            "answer": "第2章は「内外書官」と題されています。"
        },
        {
            "question": "第3章では何について述べられていますか？",
            "answer": "第3章では医官制度について述べられており、「貴賎医官」というタイトルです。"
        },
        {
            "question": "第4章は何について言及していますか？",
            "answer": "第4章は「食品連音」というタイトルで、官員の質素な食生活を先導することに言及しています。"
        },
        {
            "question": "第5章は何について語られていますか？",
            "answer": "第5章は「士夫邑陽」と題され、士大夫同士の接待の慣例について語られています。"
        },
        {
            "question": "第6章のタイトルは何ですか？",
            "answer": "第6章は「師生接礼」と題されており、師と弟子の間での接待の例について論じられています。"
        },
        {
            "question": "第7章では何について述べられていますか？",
            "answer": "第7章では、地方の風俗を浄化することについて述べられています。"
        },
        {
            "question": "最後の章は何について論じられていますか？",
            "answer": "最後の章である第8章では、「軍事規律」について論じられています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 575,
        "QA": 385
    }
}